%@Titre:Polynésie -- 2008
Le magasin TAMARIIGAMES loue des jeux vidéo et des DVD.\\
Moana loue un jeu vidéo et un DVD pour \nombre{1400}~F.\\
Son copain Tihoti loue 3 jeux et 2 DVD pour \nombre{3600}~F.
\begin{myenumerate}
\item Moana pense que le prix de la location d'un jeu est de
  \nombre{1000}~F et celui d'un DVD est $400$~F.
  \begin{enumerate}
  \item Si tel est le cas, compléter sur cette feuille, les tableaux
    suivants :\\
	
    \medskip
    \noindent
    \begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{>{\centering
            \arraybackslash}X|}}
      \hline
      &Prix d'un jeu&Prix d'un DVD&Somme totale\\
      \cline{2-4}
      Achat de Moana&	&	&\\
      \hline
    \end{tabularx}

    \medskip
    \noindent
    \begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{>{\centering
            \arraybackslash}X|}}
      \hline
      &Prix des 3  jeux&Prix des 2  DVD&Somme totale\\
      \cline{2-4}
      Achat de Tihoti&	&	&\\
      \hline
    \end{tabularx}
  \item Tiboti n'est pas d'accord avec Moana. Qui a raison ? Pourquoi ?
  \end{enumerate}
\item  Résoudre le système suivant : 	$\left\{\begin{array}{l c l}
      x + y & = &\nombre{1400}\\
      3x+2y &=&  \nombre{3600}\\
    \end{array}\right.$
\item En déduire le prix de la location d'un jeu vidéo ainsi que celui
  d'un DVD.
\end{myenumerate}